{
    "question": "Konsep tari gawil adalah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gawil adalah nama sebuah tarian yang terdapat dalam genre tari Keurseus. Nama tari tersebut diambil dari nama sebuah lagu yang terdapat dalam gamelan Sunda, yaitu lagu Gawil. ... Karakter tarinya lanyap atau lincah, sama dengan karakter tari topeng Pamindo, atau tokoh wayang Dipati Karna dan Samba Purwaganda</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Kalo Salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "perencanaan-awal-produksi-dimana-kita-membuat-bentuk-tiga-dimensi-255",
            "question": "Perencanaan awal produksi dimana kita membuat bentuk tiga dimensi dari sebuah skema yang semula dalam bentuk dua dimensi dinamakan tahap\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pembuatan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga ranking 1</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-tanga-nada-diantonis-minor-216",
            "question": "Ciri tanga nada diantonis minor\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022Tangga nada 1 \u00bd 1 1 \u00bd 1 1.</p><p>\u2022Disusun dengan urutan A B C D E F G A (la si do re mi fa so la)</p><p>\u2022Diawali dengan nada 6, atau \u201cla\u201d, atau kunci A.</p><p>\u2022Menghasilkan melodi yang sedih dan lembut.</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Ciri tangga nada diantonis minor: <br>- Bersifat sedih<br>- Kurang bersemangat<br>- Dimulai dan diakhiri dengan nada la atau A<br>- Pola interval atau jaraknya adalah 1, 1/2, 1, 1, 1/2, 1, 1<br><br>Contoh Tangga Nada Diatonis Minor adalah A minor, yakni terdiri dari la, si, do, re, mi, fa, sol, dan la.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bebuah-tarian-terlihat-indah-jika-dilakukan-secara-902",
            "question": "Bebuah tarian terlihat indah, jika dilakukan secara\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>secara prosedur yg diberikan dan penuh percaya diri</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "indonesia-mempunyai-sumber-daya-daya-alam-yang-sangat-melimpah-me-175",
            "question": "Indonesia mempunyai sumber daya daya alam yang sangat melimpah menurut jenisnya sumber daya alam dibedakan menjadi dua yaitu sumber daya alam titik-titik dan titik-titik \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sumber daya alam hayati dan nonhayati</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>maaf kalau salah</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tari-mancanegara-dibagi-menjadi-tiga-jenis-yaitu-tari-tunggal-t-303",
            "question": "Tari mancanegara dibagi menjadi tiga    jenis, yaitu tari tunggal, tari berpasangan,\r\ndan tari berkelompok berdasarkan...\r\nA. Jumlah Penarinya\r\nB. Konsepnya\r\nC. Jumlah Penontonnya\r\nD. Keunikannya\r\nE. Keindahannya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. jumlah penarinya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#maafklusalah:s</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-adalah-hal-hal-yang-tercakup-dalam-proposal-kecuali-502",
            "question": "Berikut ini adalah hal hal yang tercakup dalam proposal kecuali\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:unsur unsur pembuatan proposal,kecuali bahasa (E).berikut ini yg tidak perlu dicantumkan dalam proposal penyelenggaraan lomba peringatan sumpah pemuda .....</p><p></p><p>Penjelasan: maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-batas-minimal-jumlah-untuk-tari-kelompok-dan-apa-perbed-983",
            "question": "berapakah batas minimal jumlah untuk tari kelompok dan Apa perbedaan antara tari kelompok dengan tari tunggal dan berpasangan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> </p><p>Tari kelompok adalah tari yang disajikan oleh sekelompok penari yang tidak berpasangan, jumlah penari bisa 3 \u2013 4 \u2013 5 atau lebih.</p><p></p><p></p><p> tari tunggal adalah tari yang diperagakan oleh satu orang penari saja. Adapun ciri-ciri tari berpasangan adalah sebagai berikut. Tari kelompok adalah tari yang dibawakan oleh tiga orang atau lebih saling mengisi. Tari berpasangan dan tari kelompok Nusantara mempunyai bentuk jenis tari dan fungsi yang berbeda-beda.</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapakah-pembuat-karya-lukisan-monalisadan-tahun-berapakah-pembu-327",
            "question": "Siapakah pembuat karya lukisan Monalisa,dan tahun berapakah pembuatan lukisan tersebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Lukisan\u00a0terkenal \"Mona Lisa,\" juga dikenal sebagai \"La Gioconda,\" diciptakan oleh Leonardo da Vinci antara\u00a0tahun\u00a01503 dan 1506 di Florence, Italia. Seorang detektif seni mengatakan Leonardo Da Vinci menggunakan model wanita dan pria untuk\u00a0membuat Mona Lisa.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah yaa</p><p>moga bermanfaat :)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>diciptakan oleh Leonardo da Vinci antara tahun 1503 dan 1506 di Florence, Italia </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jenis-alat-music-dibawah-ini-yang-dimainkan-dengan-cara-diketo-798",
            "question": "1. Jenis alat music dibawah ini yang dimainkan dengan\r\ncara diketok/dipukul adalah...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> 1. Gendang</p><p>2. Ana&#039; Becing / Ana&#039; Baccing. </p><p>3 .Marawis</p><p>4. Kecrek. ...</p><p>5 Talempong / Bonang Minang.</p><p>6. Aguang / Gong Minang.</p><p>7. Kolintang</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>gendang,gong, kompang,rebana dan gamelan</p><p></p><p></p><p></p><ul><li>maaf klo salah:)</li></ul><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-kegunaan-dari-perancangan-740",
            "question": "Sebutkan 5 kegunaan dari perancangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Terdapat lima syarat perancangan benda kerajinan yang antara lain adalah KEGUNAAN, KENYAMANAN, KELUWESAN, KEAMANAN dan KEINDAHAN. Adapun penjelasan masing-masing syarat perancangan ini ada pada bagian berikut.</p><p>Pembahasan</p><p>Kegunaan atau UTILITY adalah syarat perancangan benda kerajinan yang mengkhendaki benda yang dihasilkan memiliki fungsi praktid atau nilai guna dalam kehidupan manusia sehari-hari.</p><p>Kenyamanan auatu COMFORTABLE adalah syarat perancangan benda kerajinan yang menghendaki adanya kenyamanan bagi mereka yang menggunakan benda kerajinan tersebut.</p><p>Keluwesan atau FLEXIBILITY adalah syarat perancangan yang mengkhendaki agar benda kerajinan yang dihasilkan memiliki keserasian bentuk dan fungsi sehingga luwes dalam penggunaannya.</p><p>Keamanan atau SAFETY adalah syarat perancangan yang mengkehendaki agar benda kerajinan yang dihasilkan aman untuk digunakan dalam kehidupan sehari-hari.</p><p>Keindahan atau AESTHETIC adalah syarat perancangan benda kerajinan yang mengkehendaki adanya nilai estetika atau keindahan pada benda kerajinan yang dihasilkan.</p><p></p><p>Pelajari lebih lanjut:</p><p>Materi tentang pengertian syarat utility brainly.co.id/tugas/771536</p><p>Materi tentang syarat perancangan benda kerajinan https://brainly.co.id/tugas/12336071</p><p>\u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022</p><p>Detil Jawaban</p><p>Kode \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : -</p><p>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: SMP</p><p>Mapel \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Prakarya &amp; Kewirausahaan</p><p>Bab \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Kerajinan</p><p>Kata Kunci : Syarat, Perancangan, Keamanan, Kegunaan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}